<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>IP Multimedia Subsystem</title><link href="http://example.com/" rel="alternate"></link><link href="http://example.com/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://example.com/</id><updated>2017-01-06T12:00:00+03:00</updated><entry><title>Введение в IMS</title><link href="http://example.com/vvedenie-v-ims.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-06T12:00:00+03:00</published><updated>2017-01-06T12:00:00+03:00</updated><author><name>DG</name></author><id>tag:example.com,2017-01-06:vvedenie-v-ims.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Введение в IMS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Термин «IMS» буквально расшифровывается как «Internet Protocol (IP) Multimedia Subsystem». Более развернутое определение термина IMS дано в стандартах 3GPP как: «New mobile network infrastructure composed of a number of discreet elements».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IMS — это абсолютно новая архитектура для предоставления мультимедийных услуг: голос, видео, обмен данными и т. п. для абонентов, при чём вне зависимости от типа устройства: мобильный телефон, стационарный телефон, ПК и типа доступа: мобильная сеть, wifi либо любой другой тип широкополосного доступа.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Высокоуровневая архитектура&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="http://example.com/assets/ims_arch.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Архитектура IMS разбита на три основных уровня: транспортный уровень, управляющий уровень и сервисный уровень. Каждый уровень, или слой, абстрагирует функции от смежного слоя и служит своим специфичным задачам.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Транспортный уровень&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Транспортный уровень отвечает за отвлечённость типа сетевого доступа от IMS архитектуры. В сущности данный слой выступает в качестве места пересечения между уровнем доступа и IP сетью над ним. Отвечает за первоначальный провижонинг устройств, а также взаимодействует с вышестоящими уровнями в процедуре регистрации устройств. Особенность транспортного уровня в IMS архитектуре в том, что все вышестоящие уровни- IP, в то время как нижележащая сеть доступа не обязательно должна быть IP.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Уровень управления&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Уровень управления контролирует аутентификацию пользователей, маршрутизацию и распределение трафика в IMS между транспортным и сервисным уровнем. На данном уровне основной используемый протокол — SIP, тот самый, который ассоциируется с технологией VoIP. В дополнение к маршрутизации SIP сообщений к соответствующим сервисам (при чём не важно в домашней IMS сети либо в IMS сети другого оператора), уровень управления обеспечивает взаимодействие сервисного уровня с другими сервисами. Например, от сервиса оплаты за загрузку (pay-per-download) который позволяет пользователям покупать рингтоны или видеоролики требуется не только передать оплаченный контент пользователю, но и взаимодействовать с сервисами биллинга, аутентификации и, потенциально, сервисом QoS с целью обеспечения надлежащего уровня обслуживания и доставки купленного контента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным компонентом уровня управления является Call Session Control Function (CSCF), который обеспечивает взаимодействие между серверами приложений, медиа сервисами и Home Subscriber Service (HSS), который в свою очередь является централизованным хранилищем для всей информации абонентского аккаунта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот же уровень отвечает за «смешивание» сервисов, т. е. предоставление возможности для голосового сервиса быть смешанным с передачей данных и видео. Такая возможность позволяет IMS устройствам получать различные виды сервисов одновременно в рамках одной сессии.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Сервисный уровень&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сервисный уровень — это то место, где фактически находятся все сервисы предоставляемые сетью. Сюда входят традиционные голосовые сервисы, такие как: голосовая почта, голосовые ролики и IVR, и т. п. Так и новые приложения построенные на базе IMS архитектуры. В отличии от сетей второго поколения (2G) такие сервисы не должны отражать в себе все аспекты сети. Это финальный уровень абстракции который предоставляет IMS архитектуре мощь и гибкость для быстрого развертывания новых сервисов.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Собираем всё вместе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сила архитектуры IMS в том, что уровни транспорта и управления эффективно отделяют предоставляемые сервисы от используемой пользователем сети доступа чтобы получить их. Сервисы же, в свою очередь, могут сфокусироваться непосредственно на предоставлении сервиса и не заботиться о том как сервис будет доставлен абоненту и какой тип доступа используется. Это справедливо и в другую сторону тоже: IMS-совместимому устройству не нужно знать где находится сервис или какой тип доступа используется в данный момент — сервис просто доступен и всё.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такое разъединение — ключевая характеристика которая подтолкнёт волну следующего развития IMS сервисов, таких как роуминг между мобильной сетью и wifi, возможность перехода вызова на любое устройство и возможность получения доступа к любому IMS сервису с IMS-совместимого устройства.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>